{
    "question": "Tiga buah lingkaran berdiameter 3,50cm,7cmdan 8,75cm. hitunglah\u00a0    1. keliling masing-masinglingkaran\r\n2 rasio\r\n3. rasio\u00a0\r\nmohon bantuannya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "keliling lingkaran 1 = 10,99 cm<br>keliling \"--&#039; \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02 = 21,98 cm<br>\"\"\"\"\"\"\"\"---\"\"\"\"\"\"\" \u00a0 3 = \u00a027,475 cm<br><br>semoga membantu",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "rumus kliling lingkaran = 2\u03c0r<br>k1 = 2\u00a0x\u00a022/7\u00a0x 3,5 = 2 x 11 = 22 cm<br>k2 = 2 x 22/7 x 7 = 2 x 22 = 44 cm<br>k3 = 2 x 22/7 x 8,75 = 2 x 27,5 = 55<br><br>kalo rasio k1 : k2 : k3 = 2 : 4 : 5 (pake perbandingan 1=11)<br>kalo mau cr rasio liasnya,kt cari dl luasnya :<br>L1 =9,6 cm2<br>L2 = 38,5 cm2<br>L3 = 60,1 cm2<br>jadi, kalo rasionya L1 : L2 : L3 = 1 : 4 : 6 (pake prbandingaan 1=9,6)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1berikut-ini-yg-tdk-ekuivalen-dgn-4x-5-17-adalah-2penye-210",
            "question": "1.berikut ini yg tdk ekuivalen dgn 4x + 5 = 17 adalah ...    2.penyelesaian dari 5x\u00a0+ 4 = 2x - 8 adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2. 5x + 4 = 2x -8 =<br>5x - 2x +8 - 4<br>3x + 4<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. 4x + 5 = 17<br>4x = 12<br>x = 3 (untuk jawaban yang tidak ekuivalen, cari jawaban yang mana Xnya bukan 3)<br><br>2. 5x + 4 = 2x - 8<br>3x = -12<br>x = -4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-bangun-datar-jajar-genjang-594",
            "question": "Apa pengertian dari bangun datar jajar\u00a0genjang\u00a0?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jajar genjang adalah\u00a0<span>angun datar\u00a0</span>dua dimensi<span>\u00a0yang dibentuk oleh dua pasang\u00a0</span>rusuk<span>\u00a0yang masing-masing sama panjang dan\u00a0</span>sejajar<span>\u00a0dengan pasangannya, dan memiliki dua pasang\u00a0</span>sudut<span>\u00a0bukan\u00a0</span>siku-siku<span>\u00a0yang masing-masing sama besar dengan sudut di hadapannya.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bangun datar jajar genjang adalah bangun datar yang luas bidangnya di dapat dengan mengalikan alas dan tinggi bangun tersebut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-8-butir-keripik-singkong-beratnya-12-ons-jika-2-kg-berapa-551",
            "question": "jika 8 butir keripik singkong beratnya 1,2 ons. jika 2 kg berapa butirkah keripik singkongkan yang dibutuhkan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8= 0,12 kg<br>x= 2 kg<br>16 = 0,12x<br>x = 16/0,12= 133,3333",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1 butir keripik = 0,15<br>2 kg = 133,3 butir keripik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "help-berapakah-x-280",
            "question": "[HELP]\u00a0 berapakah x?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2^{x-5} = 4^{x+3}<br>2^{x-5} = 2^{2(x+3)}<br>x-5 = 2(x+3)<br>x-5 = 2x+6<br>x-2x = 6+5<br>-x = 11<br>x = -11",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-setigita-sama-kaki-memiliki-panjang-sisi-yang-sama-dengan-686",
            "question": "Sebuah setigita sama kaki memiliki panjang sisi yang sama dengan 5 kali panjang sisi lainnya. Agar\u00a0keliling segitiga tersebut lebih besar dari 50 m, berapakah panjang masing-masing sisi segitiga\u00a0tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini yang untuk kakinya lebih panjang dari alasnya<br><br>keliling= ab + c.................... (a = b = kakiny)<br>50=2a+c<br>50=2(5c)+c.................... (a=b=5c)<br>50=10c+c<br>50=11c<br>c=4,545454...... bulatkan saja jadi 5<br><br>berarti, agar keliling tersebut lebih besar dari 50m, panjang masing2 sisi yaitu<br>a,b,c <br>= 5c, 5c,c<br>= 25, 25, 5<br><br>itu minimal, utk yg lain tinggal dikalikan saja<br>25, 25, 5<br>50, 50, 10<br>dll<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakanlah-5-akar-3-43-6-akar-2-3-akar-2-552",
            "question": "Sederhanakanlah 5 akar 3 + 43 + 6 akar 2 - 3 akar 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "43 + 3 akar2 + 5 akar3<br>itu adalah jawaban yang paling sederhana",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-12x5-gt15y-2-23p48-2-2-4x-22-470",
            "question": "1. 1/2x+5\u00a0&gt;15y\r\n2. 2/3p+4\u22648\r\n2.\u00a02-(4+x)\u2265-22",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 1/2x + 5 &gt; 15y<br>\u00a0\u00a0\u00a0 x + 5 &gt; 30 y<br>\u00a0\u00a0 x/y &gt; 30 - 5<br>\u00a0\u00a0 x/y &gt; 25<br>\u00a0 x &gt; 25y<br><br>2. 2/3p + 4 \u2264 8<br>\u00a0\u00a0 2/3p \u2264 8 - 4<br>\u00a0\u00a0 2/3p \u2264 4<br>\u00a0\u00a0 p \u2264 4 x 3/2<br>\u00a0\u00a0 p \u2264 6<br><br>2. 2 - (4 +x) \u2265 - 22<br>\u00a0\u00a0 2 (-4-x) \u2265 -22<br>\u00a0\u00a0 -8 - 2x \u2265 - 22<br>\u00a0\u00a0 -8 + 22 \u2265 2x<br>\u00a0\u00a0 14 \u2265 2x<br>\u00a0\u00a0 x \u2265 7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "x-2y-gt4bukan-contoh-ptlsvmengapa-716",
            "question": "X+ 2y &gt;4,bukan contoh PTLSV.mengapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "KARENA TANDANYA &gt; (lebih dari)<br>pokoknya kalau PTSLV itu tandanya &lt;,&gt;,<u>&lt;</u>,<u>&gt;</u>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "KRN DPT DITENTUKAN NILAI KBENARANNYA",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-belah-ketupat-pqrs-dengan-besar-tps-30-dan-panjang-297",
            "question": "Diketahui belah ketupat PQRS dengan besar TPS = 30\u00b0 dan panjang PT = 24cm    hitunglah :\r\na. keliling, dan\r\nb. luas belah ketupat\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PQ=QR=RS=SP=<em></em>\u221a24\u00b2+24\u00b2 =\u00a0\u221a576+576 = 33,9<br>Keliling = 4\u00a0\u00d7 PQ = 4\u00a0\u00d7 33,9 = 135,6 cm<br>Luas = 1/2 d1\u00a0\u00d7 d2 = 1/2\u00a0\u00d7 48\u00d7 48 = 1152 cm\u00b2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-sebuah-lingkaran-besaran-luas-sama-dengan-besaran-kelilingn-858",
            "question": "Pada sebuah lingkaran, besaran luas sama dengan besaran kelilingn. Tentukan panjang jari-jari lingkaran tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2.[tex] \\pi [/tex].r=[tex] \\pi [/tex].[tex] r^{2} [/tex]<br>2.r=[tex] r^{2} [/tex] ([tex] \\pi [/tex]nya dicoret)<br>2=[tex]  r^{2}[/tex]:r<br>2=r",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}